1. Напишіть, як ви розумієте рекурсію. Навіщо вона використовується на практиці?

Це виклик функуії самої себе. Рекурсію зазвичай застосовують тоді, коли у частині виконання функції є той же зміст, що і у виконанні всієй "батьківскої" функції.
Найпростіший приклад - зведення в ступінь числа. Тобто, це є перемноженням декілька раз результата на число, що значится у ступені.

function degree(x, n) {
  if (n == 1) {   // якщо число, що є ступенем, досягне значення 1, функція зупиниться
    return x;
  } else {
    return x * degree(x, n - 1);  // виклик функції із самої себе, але віднімаємо 1 від ступеню, що б контролювати "ітерації"
  }
}
console.log(degree(2, 3)); // 8

Пр написанні рекурсії важливо пам'ятати, що вона має виконуватись до свого "базового" значення, тобто, не піти в нескінченність, а при тому результаті, котрий шукається, її виконання завершилось.